[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(221) 新手望下#1先

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

爆POST

想問下各位兄弟如果真係想搵網店砌 邊間信譽好、有保證?
有人話D網店會比D 超過嘅RAM, U
或者將D彈轉頭既貨比下個客
呢方面有少少疑慮
同埋想知道散熱膏係咪要另購? 如果無買佢地會幫你用咩散熱膏?

你落黃金都會有機會預到
睇下負唔負責任姐
冇人會唔落散熱膏砌機
最好自己砌

留意Corsair SF 火牛 有一個批次出事

#1
有盒有保既 怕咪remark 唔好裝ram / cpu lo
有問題都係搵鋪/代理保養
睇cooler 有冇送 冇我都唔知

Amazon

發覺整少左 sfx / atx 分類

好似少左D野

係舊機拆左750ti出嚟 諗住砌落部新機 有無得諗

PSU Tier List 4.0 rev. 12.4

都叫勁過GT 1030既

都係用嚟打lol睇下片 唔會玩大作果d

20k 打機用 可以點改

中央處理器
► Intel Core i7-9700K 8核8線程 Box (不含散熱風扇)
$2,920

主機板
► NZXT N7 Z390 MATTE WHITE ATX 主機板
$1,599

RAM (記憶體)
► Corsair VENGEANCE RGB PRO DDR4 3200 MHz 32GB (16GB X 2) White (CMW32GX4M2C3200C16W)
$1,590

SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 970 EVO Plus 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$1,675

顯示卡
► ASUS 華碩 ROG-STRIX-RTX2080S-O8G-GAMING RTX 2080 SUPER 8GB OC Edition 顯示卡
$7,199

HDD (硬碟)
► WD Blue 2TB 5400rpm 256MB 3.5" Desktop HDD (WD20EZAZ)
$375

水冷散熱器
► ASUS 華碩 ROG STRIX LC 360 RGB 360mm - White Edition 白色版 水冷散熱器
$1,799

電源
► Corsair RM850X White 850W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$1,300

機箱
► Corsair 275R Airflow Tempered Glass Mid-Tower Gaming Case — White
$599

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $19,135

擷取自飛馬電腦

含得, 用緊sf750

主要打fps game, 開144hz高畫質, budget 13k

1 x Intel® Core™ i7-9700KF
價錢：$2,900

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake Commander C31 TG Snow ARGB Edition ATX (僅限砌機)
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$152

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,013

仲有無faroll -80用

想問一下, 我放電腦個位得25cm闊, 50cm高, 如果用P82/ C31個頂再裝風扇會唔會散熱好差, 有無其他case提議?
Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
454 x 215 x 480 mm (DWH)

Thermaltake Commander C31 TG Snow ARGB Edition ATX (僅限砌機)
尺寸 (高*寬*深) 462 x 233 x 507 mm

好熱呀
日日50度喇

係咪即係將MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX轉matx?
MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX 得唔得? 定係有其他選擇?
新手求教

corsair h100i rgb platinum 定 h100i pro xt

部機個底板係asrock b365m-hdv,佢個網冇寫到塊版會支援wifi同5ghz，而我琴日試又真係搵唔到5ghz個signal,係塊枝真係唔support定我裝少左野??

你用wifi usb / pcie wifi就睇返你張野spec

舊卡要望返support 到咩level硬解

用緊b365m plus 9400f 想升cpu for video editing，2000左右有咩介紹

冇
9400f 再上嘅9700 已經過2000

9700有睇過，都ok想睇下仲有無更加好既9700kf應該係最好？

垃圾版你又冇得超
一陣頂唔順又爆炸多2c好勁咩？

2c夠唔夠剪片嗰啲9400出哂事
btw ching咁早啊

等i5 10400

要換底版

等10代出左再睇有冇水魚放9700k lo

睇下二手賣到幾多換amd

可唔可以教我點睇我果隻係GV-N75TOC2-2GI

用緊rm750x

全模組牛係咪插線要平均
唔好側埋一邊？

～10k 打機用，唔直播，mon用緊1080p 144hz
請問條list有無問題
PSU 550W 就夠？ 會唔會遲d老化就唔夠用
同埋推薦中央田定法奧買？
唔該曬各位

悠二 10k Intel 9代 i7 打機組合
CPU
Intel® Core™ i7-9700
Motherboard
ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
RAM
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
SSD
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case
Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
HDD
Toshiba 3TB

r5 3600+b450m
用緊張750ti，LOL+Apex 嗰啲完全無問題
等緊3000系列N卡

電腦白痴岩岩砌左條list諗住搭配返張750ti落去，可唔可以幫一幫眼
都係打機 (lol) 睇片多，閒時會用下ai ps
AMD Ryzen™ 5 3500X
AMD
$1,110
1

[砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
Gigabyte
$699
$660
1

[砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
ADATA
$600
$470
1

Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
Toshiba
$420
1

Kingston A400 Series 480GB SATA 3
Kingston
$485
1

Cooler Master MasterWatt Lite Series 500W
Cooler Master
$385
1

Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
Antec
$359
1

Cooler Master MasterLiquid Lite 120 CPU Liquid Cooler
Cooler Master
$418
1

Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
Arctic
$142
2
結賬總額：$4,449

想上gen10但換板好煩

主要睇家下用果張display 卡/想換果張卡
家陣用緊粒U 夠唔夠力推 唔夠先需要換

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

z490貴到

暫時唔關rm 事, 因為rm 唔係長城代工

SF系列s/n 頭4位195X 要注意

主打fps驚 有冇機用呢個用到M-ATX個機箱?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 Advanced Edition 6GB GDDR6
價錢：$3,150

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone FARA R1 Tempered Glass ATX - White
價錢：$299

3 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$213

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,169

唔玩高階就不如amd啦

岩出係貴
仲有i9-i7第一轉都無hk份
做咩啫你地

冇錢買 講下當買咗

用msi個oc scanner嚟超頻顯示卡，會唔會影響保養同埋張卡嘅壽命嘅？

考慮緊呢兩粒 應該都算抵玩

想問下意見 想砌部7k內 打下機(lol csgo pubg) 睇下片 就夠用
唔該晒巴打
1. AMD Ryzen 5 3600 100-100000031BOX 6C/12T, 3.6GHz,35MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
$1535
2. MSI 微星 B450 TOMAHAWK MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, ATX M/B
$799
3. G.SKILL 8GB F4-3200C16S-8GIS Aegis Gaming Series DDR4 3200MHz (1x8GB) Ram X2
$610
4.Intel 1TB SSD 660p SSDPEKNW010T8X1 M.2 2280 3D2 QLC PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟
$ 990
5.Thermaltake Smart BX1 550W 銅牌認證電源火牛 (PS-SPD-0550NNFABx-1) 採用高品質全日系電容, 超靜音120mm液壓軸承風扇
$390
6.ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
$399
7. ASUS / 華碩 TUF3-GTX1660S-O6G-GAMING TUF3 GTX1660 SUPER 6GB GDDR6三風扇顯示卡 (DI-E166SY6)
$2080

total:6800到

唔算貴intel
岩出ryzen 3xxx先叫貴
全加成千高階果堆

10代i5但要6月先有b板

660p轉sn550

中階機係未揀3300x最好

push

呢次Z490間間板廠都出盡奶力咁堆料 特別係VRM部份
基本上同名同階全部都比Z390貴

TX CX香港有冇賣先係重點？
睇其他網站喺呢3個series用長城
RM以上就CWT

thanks 想問個分別
660p 好似包保養一換一 5年

想問下意見 想砌部7k內 打下機
唔該晒巴打
1. AMD Ryzen 5 3600 100-100000031BOX 6C/12T, 3.6GHz,35MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
$1400
2.asus B450 TUF B450M Gaming
$750
3. XPG 8GB DDR4-3200MHz D10超頻/CL16(紅色）X2
$500
4.XPG Ultimate SU800 1Tb/2.5吋 SSD
$ 720
5.XPG SX8200pro 512G/M.2
$600
6.技嘉GTX1660 SUPER gaming oc 6g 三風扇
$1980
7.海韻focus GX650（650W)
$780
8.機殻（未諗到）

有無咩可以修改既地方，同機殻推介

關鍵睇板廠 因為X570實際support ryzen1000

諗緊以下兩條list 二揀一，求意見

List 1
AMD 3900X
ROG Strix X570-E Gaming
G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 32GB (4x8GB) (F4-3600C16Q-32GTZNC)
Samsung 三星 860 EVO 1TB 3D TLC SATA III SSD
Corsair Force Series™ MP600 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 4.0 x4 SSD
ROG-STRIX-RTX2080TI-O11G-GAMING
Corsair HX1000i 1000W 80Plus Platinum
Fractal Design Vector RS
NZXT Kraken X73

List 2
AMD 3900X
ROG Strix X570-E Gaming
G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 32GB (4x8GB) (F4-3600C16Q-32GTZNC)
Samsung 三星 860 EVO 1TB 3D TLC SATA III SSD
Corsair Force Series™ MP600 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 4.0 x4 SSD
ROG-STRIX-RTX2080TI-O11G-GAMING
Asus ROG Thor 850P
Asus ROG STRIX Helios
Asus ROG Ryujin 360

*SSD 見gigabyte個隻最近好似有優惠

信仰=2 正常=1

我都係咁諗... 但又幾中意ROG個機箱。不過睇game nexus YouTube話佢隔音散熱都唔算好。所以煩惱緊。想問問大家嘅意見

主要在家中打機，間中Home office 做下文書
想問Ryzen 7 是否一定要用到x570 底板，諗住貴買平用 2-3年後升級可以唔洗換咁多野。

諗緊買個 34" 21：9 (2k mon)/ 定兩隻 27" 16：9 好D。

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS ROG Strix X570-F Gaming ATX
價錢：$2,350

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (4 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — White CMW32GX4M4C3200C16W
價錢：$1,830

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Thermaltake Gaming PCI-E 3.0 X16 Riser Cable
價錢：$249

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Corsair RMx White Series™ RM850x — 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular (New Edition)
價錢：$1,299

1 x NZXT H710i Premium Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$1,399

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x ASUS AX3000 雙頻 PCI-E 160MHz Wi-Fi 6 介面卡
價錢：$579

總計: $18,034

rog 除咗板同顯示卡好多都係垃圾佢個水冷好似ok嘅 不過係用人地貓頭鷹ippc嘅風扇做散熱

ROG 機箱除咗樣之外，我見佢有video card 支架，好似幾實用。唯獨膽心佢隔音唔好。睇review話rog隻水冷個頭有風扇，所以有風扇聲
咁用得rog機箱都想用埋rog水冷同牛

顯示卡支架用電競筷子就可以解決

請教 3500x / 3600 需唔需要加cpu cooler?
(溫度會差幾多倒?)

有筆直咪加 一般唔係睇到啲溫度唔安樂或者極限超頻嘅唔洗

呢兩代係最短命算啦

有無人用corsair K70
想問下個鋁板 漏電點搞
(已經過左保)

電莖版子KB 買過個好過啦

用緊 I5 6500 1660ti h170pro 呢排玩NFS 有陣時會跳格
應該係CPU問題 應該依家上9400 F 定係等10代 定還是用8700好

唔該晒各位

GOOGLE咗, 再改咗少少條LIST,
想問下各位依家個機箱夠唔夠放晒

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone RAVEN Series RVZ03-ARGB Mini-ITX
價錢：$788

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,033

我之前上網睇review 好似話p82 air flow 散熱普通
如果你想散熱好最好買mesh既case 我最近都睇緊500dx

上個post
Case
500樓下:
ATX: Antec P7/P82, FARA R1
MATX: Antec P6, CM NR400, PS15B
ITX: Sharkon C10 , QBX
1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,Be Quiet! Pure Base 500
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX

nr600都幾好

對硬件少認識, 想求一條~$6000既LIST, 打到LOL級數既驚就夠, AMD/INTEL都得

救命！
部新機係amd ryzen master set 左1.25v 4.1ghz
Bios 熄左pbo 一重機而家就開唔到
冇訊號 風扇keep住有轉 燈著
連bios都入唔到連熄機都熄唔到
請問各位大佬知唔知咩事
用緊3600+Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB+2080s

隻牛係TT GF1 750w

Rap郁錯野
clear cmos啦

單路牛是但
多路牛就要

今晚番去試試先

好彩未砌，出b550
其實有諗過因為PCIe4 用X570版，唔用b450
但就好似2000樓下x570好廢
宜家話6月出b550
都係等下先砌
不過新手想問下各位巴打

B550 的 CPU USB 接口部份，亦由上代 B450 支援的 USB 3.1 Gen 1 升級到 USB 3.2 Gen 2，同時，B550 自身的 PCIe 通道亦由 PCIe 2.0 升級為 PCIe 3.0，不過與 Ryzen 處理器之間仍然使用 PCIe 3.0 串連，這兩個部份就是 B550 與 X570 不同之處

X570用PCIe4連，效率會高好多？
定係得用3900，3950x先有分別。用3700X就分別唔大？

清cmos 底版搵crv好似係

自己有2隻SSD 麻煩各位睇下LIST有無問題

BTW其實想用cooler master mastercase h100 多過
Phanteks Enthoo Evolv ITX 但驚難走線

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte B360N WIFI Mini-ITX
價錢：$799

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — White
價錢：$690

msi x570 tomahawk可以講係2000蚊樓下最強x570板
唔知香港幾時有

同類case推tu150
ram用8x2好過16x1
同埋唔急可以等下10代intel，或者轉amd

其實z490 , b250
B460 ？ 出咁密搞咩

因為佢地知道再遲等到B550 一出 就可以收皮

Thx 巴打 我因為死底版 cpu仲係I5 6xxx 所以索性成部換
Amd ryzen5 3600 好過9400f好多？
TU150冇咩隔塵架 我鍾意方便清潔

B550 有冇確實日期？

10K budget 用嚟主力剪片執相唔打機

想問吓我本身舊機有個ADATA SP550 裝WINDOW同HDD
可唔可以就咁插落新機用?洗唔洗格式化佢
同埋有冇需要加多兩隻風扇去散熱,唔知剪片個陣壓唔壓得住

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,035

tu150正面有隔塵網，自己再買2個磁力網可以隔埋個底
3600係好過9400f

Thx bro 咁我轉3600

6月16

第一次砌機 主要用黎打機 唔該大家幫手睇下
麻煩曬

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,540

主機板
► MSI 微星 B450 TOMAHAWK Max ATX 主機板
$850

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB x1)
$295 ×2 = $590

SSD (固態硬碟)
► HP EX920 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD
$619

顯示卡
► ZOTAC GAMING GeForce GTX 1660 SUPER AMP 6GB GDDR6 顯示卡
$2,029

風冷散熱器
► DEEPCOOL 玄冰400 白色版 風冷散熱器
$249

電源
► Enermax REVOLUTION D.F. 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (5年保)
$650

機箱
► MSI 微星 MAG FORGE 100M 機箱
$459

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $7,065

擷取自飛馬電腦

MB唔使投資買太貴

火牛enermax自從唔係自家整搵左其他廠OEM之後係shit黎.同埋都唔抵玩
GF1 650w $699.10年保

可以考慮cut走隻cooler.換1tb ssd.咁樣我覺得仲實際起預算上.如果預算多少少可以再加隻cooler

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,849

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,095

大家通常點讀SATA?
我就讀開SATA
但係條片又讀SATA

唔該曬
咁我跟你個list 再 加多個 DeepCool RF 120 – 3 in 1 RGB 120mm Case Fan

萬七蚊list 求評
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Cooler Master MWE Gold Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$759

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - White
價錢：$690

1 x Cooler Master MasterLiquid ML360R RGB
價錢：$998

總計: $17,004

嗚呀睇完3300X review
好似同3600平起平坐佢個Single CCX好似好強大, compensate左2C4T既差距
B550板又準備出, PCIE gen3 gen4既差別係邊?我睇完一堆野都睇唔係好明

我見啲鬼佬讀Say-Ta多

沙ta

如何打aoc 黑moon 不失霸氣

望隔離開住obs 嘅moon 繼續打

淨係黑主moon

直接叫S A T A

3600啦又唔係差成千
我就用緊3600x

諗緊3300X + 550板
到4代出先upgrade zen3

第一次自己砌list
12k budget,主要工作機,想用itx機箱,software主要用adobe,autocad,3dsmax,vray做rendering等
麻煩各位睇睇有咩可以改進

1 x AMD Ryzen™ 7 3800X
價錢：$2,790

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec VP Plus Series VP-650P Plus 650W
價錢：$499

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle White
價錢：$799

1 x Noctua NH-L9i 95mm SSO2 for AMD CPU Cooler
價錢：$350

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,167

火牛.GF1 750W好d.

機箱建議呢個價Pure Base 500DX

水冷唔建議cooler Master

Corsair h510i pro / Thermaltake 360排水冷

要超完頻先同接近3600

但3600都可以超頻

火牛用好少少.可以考慮俾多少少用Thermaltake GF1 650W

cooler.你呢隻機箱唔使用下吹式.可以用返塔式.U12S / Dark rock 4

你cut左個cooler.用d錢升級做3600更好

火牛唔好用cooler master.fsp穩定好多

ram用返3200Mhz.好過2666.amd的話

ssd用m.2 nvme吧

機箱antec dp301m好一般.用呢隻直接慳d錢.三風扇

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$610

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,487

悠二巴上一部用你張list再改少少野最後用到6年

想問500dx 個USB 3.1 Type C Gen. 2
係用咩port asus b450m 用唔用到

其實i5-10400係唔係勁過9700? 諗緊等唔等佢出

想幫部老爺機升級
係咪3100係最抵玩
GTX960 550牛牛

各位清，想問我依家部腦有依堆野係度，重有冇得重用?

中央處理器
Intel(R) Core(TM) i5-4460 CPU @ 3.20GHz

主機板
MSI B85M-E45 (MS-7817)

RAM (記憶體)
16.0 GB

顯示卡
NVIDIA GeForce GTX 970

你冇壞嘅話一定有得重用㗎
你換cpu嘅話就一定要換走cpu+主機板+ram
但係你換顯示卡嘅話就咁換顯示卡就得
睇自己需求換啦

如果唔玩pcie4嘅話等遲吓執唔執到塊二手/貨尾b450
應該幾抵屌

塊底板前置得usb 3.1 gen1
用唔到

SilverStone Technology USB 3.1 Gen 2 Internal 20Pin Connector Type-C Port Header to PCIe Gen 3.0 X2 Ecu02

係完全用唔到定係個速度無咁快

唔該哂悠二巴

淨係想用黎Remote 公司部電腦做野係唔lag
指定要用SSD
3500蚊有無辦法做到？

咁如果要換顯示卡有冇推介!

插落底板個插頭都唔同
Usb3.1 gen1係19pin
Usb3.1 gen2 係咁嘅頭

睇budget 做人啦
但建議真係成套換
費時有bottleneck

用途？價錢？
一步到位=> NVIDIA TITAN RTX

咁要睇第2款了 其實 m-atx case 選擇係咪唔多
我見好多review都係atx 想要個通風既case
但係裝電腦個位得52 cm 會唔會好影響個散熱

想問一下A12x25係咪貓頭鷹風扇最好 比F12/s12

12CM係

本身個箱好焗 宜家夏天想換機箱 睇啱左兩隻
Deepcool Matrexx 55
Fractal Design Define C TG ATX
邊隻散熱好啲

最近買左creative soundbar katana
但係有時插電腦usb聽youtube/打機會突然破音（啵一聲卡一卡咁）
插光纖/藍芽/usb ps4又聽唔到咁
係咪底板/usb/driver有問題

be quiet base 500 dx

想幫部手提電腦換過把風扇，有冇ching知邊度有得賣，問過黃店佢地都話冇，腦場有冇邊間推薦

oem 野要check 下match 唔match wo

見到z390 itx個價，我都係轉返amd算數

我諗住去問我型號啲機嘅風扇佢有冇咋

呢d 舊野去新高登問好d

呢啲風扇係咪幾十蚊就有，未買過驚俾人呃

望下淘寶咩價
香港應該後面加多個零姐大概

20我諗150內應該有

黎緊會砌部新機, 諗緊i5 9400f (10400f ) 定r5 3600
因為2款都會夠用(打機+少少Photoshop)
諗住配RTX 2060 SUPER
( Gigabyte GAMING OC-8GD RTX2060 SUPER 8GB GDDR6 或 MSI RTX2060 SUPER ARMOR OC 8GB GDDR6 )
但因為我間房好焗, 非長開冷氣, 想揀粒無咁熱嘅cpu
網上有人討論過3600會熱, 但係就好似無人講9400會熱..!?

2粒cpu都係 TDP 65 W

1. 想問下其實2粒cpu嘅實際發熱量係咪相約? 只係3600散熱可能差少少, 熱量積存在cpu?
2. 定其實我都揀得RTX 2060S - 175W都已經會好熱, 揀邊隻cpu都無咩所謂?

如果要入風風扇係唔係F12夠

房焗你成個環境都會變熱左 搞間房我覺得仲好

我大概喺半年前砌咗呢條list，本來一直都好地地，但係近呢兩個禮拜開始會無端端打打下機嘅時候突然間個mon黑咗，然後部電腦自己reboot 我自己就再攞Furmark燒個下機都係有同樣問題 但係部電腦平時做其他嘢又唔會有事， 所以我就懷疑係個火牛出事

大家係咪覺得我應該換個嘅火牛？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$795

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,020

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular

1 x Lian Li TU150 Aluminium Tempered Glass Mini-ITX - Sliver
價錢：$899

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Noctua NF-F12 PWM 120mm Case Fan
價錢：$155

3 x Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$435

超級新手文書list 4k內求評, 小弟想用隻M.2 SSD, 16GB ram同呢隻VSK 10機箱。想問下以下呢個list會唔會有咩問題

中央處理器
► AMD Ryzen 3 3200G 4核4線程 Box (含散熱風扇)
$779

主機板
► MSI 微星 A320M-A PRO MAX Micro-ATX 主機板
$370

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB x1) (Bulk Pack)
$268 ×2 = $536

SSD (固態硬碟)
► HP EX920 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD
$619

HDD (硬碟)
► WD Blue 3TB 5400rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (WD30EZRZ)
$499

電源
► Antec VP-500P PLUS 500W 80Plus 火牛 (3年保)
$299

機箱
► Antec VSK 10 WINDOW 機箱
$299

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

總計 $3,700

擷取自飛馬電腦

超咗$116 你介意嘅咪轉返3200G

你風冷/水冷夠打散啲熱就冇問題
打唔散咩U都會熱

想問fuma 2 同mugen 5 邊隻好啲

我覺得無限五好啲但好大舊 不考慮ax120/dark rock slim？

fuma 2 雙塔 mugen 5 單塔
散熱好D應該fuma 2?

巴打覺得3300x同550板出市面時邊啲u/450板會跌價？

有土地問題 如果case 470mm高
放case個位得520mm高 會唔會令個散熱好差

買個側面有風扇位嘅case

我入風係兩把F12

最好都係A12X25

依加多數都玻璃側板
就算機頂裝風扇應該都無乜用?
得5cm位出風

我記得巴打想要mesh front mATX機箱
睇吓Fractal Design Meshify C Mini啱唔啱心水
395 x 212 x 399 mm（LxWxH）

咁呢d會唔會好d

價錢差一百左右 諗緊

nf-f12 ippc 3000

又好似太誇張 雖然有pwm

係啊 我都有睇呢款 其實M-ATX箱選擇唔多
有D好既ATX箱又唔出M-ATX版

腦場大把有得買

佢想平啦

板最到個時係12月講緊600
cpu又係有黑五
你咪遲買平幾舊囉

我依加係Meshify C Mini 同埋nr 400 之間揀
nr 400 review幾好 但係風扇廢
Meshify C Mini 就貴少少 但係風扇都ok

邊個同你講 meshify c風扇好
btw跟機風扇唔好要求太多

試下粒U 唔好超咁盡先
如果唔超咁盡就無事可能真係火牛唔夠力
如果試furmark 可以堅持耐d 先出事就可能係散熱問題

咁都係換過晒佢.. NR400 同 Meshify C Mini 大佬會點揀

ps15

我簡nr400 最好走埋cd rom
1.cm呢個垃圾牌子難得出樣正常嘢 支持下
2.mini c 貴得制

直昇機起飛

貓頭鷹飛翔

直直直直直直直直直直直直

我本身無超頻，另外粒U同顯示卡一齊燒都Keep到大概70-80度，咁係咪可以確定係火牛唔得？

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$未知

1 x MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX
價錢：$565

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVK
價錢：$670

1 x Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$399

1 x 藍寶石570 8G(現有）

1 x coolmaster 500W 80 Plus(現有）

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

咁樣砌法會唔會有唔正常既地方
唔想再用太多錢
3000蚊內

cpu overheat啊

大哥 7nm cpu die size咁細 點同14nm die size 果個

咁呢粒U通常幾多度先正常？

AMD U 95度濕濕碎啦

咁照計而家部電腦打打下機會自己熄機應該唔關粒U事

amd 7nm 過80度就會降頻 建議控制係70度~80度內

自己睇路了

上法奧飛馬睇 好似無寫有無cd rom
睇圖就有 3C先有得揀 但係唔想拎返屋企..

問下cs 有機會有

我粒3600 燒到88度都無事
係之前玩大左，燒fpu 燒到105 度先試過藍畫面
我同樓主都係TU150，FSP dagger pro sfx 650
不過我係3600+2060s+U12S

輕輕一推

保養唔會
壽命就睇彩數

Thx

想請各位幫幫手睇下 , 筆直7K內, DISPLAY CARD 跟悠二用ASUS呢隻定用其他牌子既1660好?

Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 X 2
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。

結賬總額：$6,941

第1次砌，主要打機，budget $7000

CPU: AMD Ryzen™ 5 3600
$1,560

MB: ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
$699

RAM: ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
$660

SSD: Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$610

Display card: ASUS Phoenix GeForce® GTX 1660 Ti 6GB GDDR6
$2,250

火牛: Delta GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
$499

Case: AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
$399

Total: $6800

8k list 打機睇戲 可以嘛?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,026

個機殻有條sata線，應該要接洛底板定邊到？

我而家隻牛係antec HCG 620w
想問下夠唔夠行3600x+2060s

2080s都得

應該係機箱RGB? 唔知你用咩箱喎,有冇說明書

牛

係未機箱fans hub條sata攞電丫？

張咭換到做兩把A12X25就好喇

如果俾大家揀，揀Aorus 2060s定係Rog strix 2060s會好啲

Galax

咁講買支那七彩虹仲好啦

而家用緊 i5-4570 同埋 gtx970 想問如果想打total war順啲應該換邊個先 budget 3000

顯卡先雖然換咗之後cpu都係有瓶頸

Thanks 如果遲啲換新嗰粒3300x o唔ok？

Sor呀我入世未夠深，咁如果唔係大陸閪係咪要叫hin kaa

第一次砌機 8k左右 主要打機睇戲 咁樣玩普通game 2k有無問題？
定係等amd出新cpu, gpu先買會好d?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,999

1 x ASRock B450 Pro4 ATX
價錢：$649

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$750

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,150

1 x ASRock Radeon RX 5600 XT Challenger D OC 6GB GDDR6
價錢：$2,349

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,925

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,849

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,376

起碼再買多2把風扇

換咗個死人heatsink啦
3600嗰隻好似唔係rgb嗰隻

nzxt

顯示卡

台灣都出事

SF PSU 1950批次

有冇野要改

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,061

Corsair牛

冇 ，go go

thx

請問咁砌有冇問題?

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,865

求救
小弟上個月係法奧砌左部腦
原本都開心使用
但尋晚一開game個機箱就有啲電流滋滋聲
都幾嘈下 過一陣就細聲左但都有少少
之後剩係開機都有少少電流聲
想問下正唔正常

新手第一次砌機求教
Budget ~6.5k
平時打下cs go, 做下文書野， 睇下片咁，好少打d大作
因為要wifi上網 加左張砌機優惠卡
唔會自己再搞超頻
屋企都冇土地問題
諗住部機用返3，4年，唔會短期再換

拎左悠二個$6000砌機list再改下，求大家comment睇下有咩要執執
另外想問下：
（1）呢張display card係咪太廢，係咪for長遠應該點都上1660 6gb?
（2）係咪需要另外再加風扇同散熱器？
（3）呢個火牛係咪都夠做？
（4）1tb ssd 同500gb ssd+ 2tb hdd應該點揀？小弟平時就冇儲開av 既習慣 不過依家部腦500gb hdd都就爆滿

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$675

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$540

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,010

感謝大大們

部機好熱情想問前三入後一出有咩好介紹，係咪裝到14cm唔使考慮12cm，機箱用緊p600s

你急唔急要？我建議你等到21號睇下10代i5表現如何先落決定
而家無謂出9400F，始終舊一代嘢
同埋諗下不如出粒R3 3300X，打機其實夠使

另外答返你：
1. 你齋玩CSGO的話1650S夠做，而1660super梗係勁啲，你想高啲fps咪加錢上埋
同埋唔好買1660
2. 你唔超其實冇需要
3. 絕對夠
4. 諗清楚你有冇儲存2TB嘢嘅需要，如果唔係500GB+1TB絕對夠做

感謝大大
其實我唔係太急 不過十代都應該貴一截揀唔到
想問多少少
（1）R3 3300x 同r5 3500x應該點揀？
（2）點解唔好買1660既
（3）我都唔洗儲2tb咁多野，但我係唔應該上1tb ssd? Keep返500gb ssd+1tb hdd?

1. 3300X，打機勁啲
2. 舊貨，而且同1650S差唔遠，唔值
3. 有錢咪上俾你裝多幾隻game落隻ssd度load得快啲

想砌部機FOR VM多開
CPU: AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
GPU: 我GPU冇咩要求 想搵高性價比 唔好廢過GTX760就得
暫定 GIGABYTE 技嘉 GeForce® GTX 1660 SUPER GAMING OC 6G 顯示卡 $2199
SSD:想要NVME 500GB
暫定Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD $620
RAM: 想問下大家有冇8GB RAM 3200MHz 介紹
MOTHER: 睇唔明B450 D板既分別

另外想問下CPU個散熱夠唔夠做 我大概用到70%左右CPU
如果壓唔住想買個240水冷

新機有電流聲問題大唔大
有電流聲係咩問題

AMD Ryzen™ 5 3600

FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6

求救

最好check下隻牛
我之前都係咁
之後半年隻牛就收咗皮

Ram不外乎係ADATA D10/G.Skill Ripjaws V
記住買一對8GB呀
B450平就Asrock Pro4-F，有啲錢就MSI Mortar Max/Tomahawk Max/Asus TUF Pro/Giga Aorus Elite

其實3600唔使用到水冷，平平哋整隻U12S夠做

應該係display card,係咪打機先有

真心覺得奇怪
明明十一都就出

唔通牙膏會良心發現咩

新高登望下

新機打機 budget 10k 左右 有法奧心水list

想問用返依家個hard-disk 會唔會影響整體電腦速度
依家個型號係 toshiba dt01axa 100
想慳返少少

50% load 先轉風扇, 個背板辣手到pk
睇緊其他廠, 頂多都係30% 就着風扇

唔知你砌左未，底板轉strix，msi個m.2位喺背面會搞到隻SSD好熱

如果好鍾意intel就等10代

10代冇加價，係唔知佢B系列底板幾時出

謝大大
新手唔太識 如果用10代係咪我依家揀個塊底版fit唔到要轉？

Fit唔到
不過B460又唔知幾時出 但又冇理由揀Z490

3300X

係，要用新板
或者轉amd，但係買amd都建議等b550底板

努力爬完文 3300x 配B550底版好似係最fit 既組合
但係hkterminal同法奧個d未搵到3300x既？

因為21號先正式出
B550要等到六月 等唔切咪揀B450算

U12S又係5舊 240水冷都係5舊
想問下點解唔要水冷

5舊水冷，漏水唔好喊

U12S $395渣喎

乜撚嘢240水冷5舊ID Cooling定Deepcool

散熱廢過單塔既CM ML240L

老老實實，同價位風冷屌打水冷，唯一問題就係case擺唔擺到塔散。

btw 240水冷冇返一千左右真係算把啦，散熱都其次，漏水就真係喊出嚟。

風冷vs 水冷唔止考慮初期成本，仲要考慮長遠維修保養
塔散用幾年有故障或換新機頂多都係百零二百蚊換風扇或換埋扣具
AIO水冷用兩年就要開始驚漏水，一壞就要成個換，嚴重既仲有可能攬炒埋其他貴parts

咁我等埋3300x出之後配B450算

想問下呢幾張都係1650s 其實有咩分別
同埋有冇話揀gigabyte 定msi or asus好？

最平果張雙風扇

Giga Windforce啦
雙風扇、有背板、Boost clock高Ventus少少
係強仔代理啫

點睇NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
將三個風扇換晒做Noctua NF-F12 industrial PPC3000 IP52 PWM？
之後會用嚟壓ryzen 9

450同550其實差d咩
450除左上唔到zen3
Pcie4好似450都有

冇啦 有嗰啲都好似俾AMD鎖返啦

有錯請指

咁買asus 咪得

部機1,2日會自動黑畫面一次，但keyboard係有燈，但我重新開機係有嘟一聲，咁樣係咪一係火牛壞一係底版壞?

如果底版壞既話，有冇話最好要買返同一個牌子? 如果唔洗既話有冇推介?
筆直唔多，希望1千內搞掂 跪求咁多位大佬幫幫手

想睇下例如呢塊咁用唔用得

b85好舊了，得返二手
一係你就cpu+mb+ram一套換

我唔係想買返B85，想買塊新既取代咋
MB 同 CPU係要一齊換?
ram 我上年買，都要換 ?

新底板插唔到舊cpu

Cm aio散熱好廢不了

有冇推介話
呢塊版可以夾到邊粒u

amd ryzen 1xxx, 2xxx, 3xxx

有油耳就得啦

Asus散熱廢過x73

係啊 一打機就聽到電流聲
問題大唔大

依家買9100f會唔會好傻豬
部陳七打咗柴
又唔想俾咁多錢整

AMD戰未來

Pch io同 vrm有分別

而且b450冇左pcie4

就係部野零價值 唔想用佢黎戰未來
惗住第時俾老竇玩吓巨商算

買3100啦

唔該大佬!

張顯示卡試Furmark嗰陣頂盡都係80度就出事，係咪咁樣都依然有機會係散熱問題？

叫coil whine，多數高階卡出現。無咩問題，係嘈d

AIO水冷嚟講係咪NZXT最好？
Corsair隻h150i都好似唔錯，但頭post條list冇呢隻

1 x Intel® Core™ i7-9700F

價錢：$2,550

1 x MSI MPG Z490 GAMING CARBON WIFI ATX

價錢：$2,199

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM

價錢：$760

1 x Seagate SkyHawk Surveillance ST3000VX010 3TB 5900rpm 3.5

價錢：$580

1 x Crucial MX500 Series 1TB SATA 3

價錢：$950

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 SUPER™ WATERFORCE 8GB GDDR6

價錢：$7,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

價錢：$999

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — Razer Edition

價錢：$1,269

1 x Corsair iCUE H150i RGB PRO XT 360mm Liquid CPU Cooler

價錢：$1,399

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan

價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。

價錢：$80

總計: $18,170

Mon 用緊 samsung c34j791
21:9
3440x1440 100hz
主要睇戲 同埋玩下mon hunt
呢條list ok嗎🤔

budget 都係萬8內
cpu 同底板 唔係好識配

唔等gen 10係咪玩amd 正d?
唔該各位巴打

corsair h150i pro xt
同next x73/z73
佢地兩個一樣勁

係呢隻，上youtube睇都冇乜review片
聽日落場睇睇，thanks

小心殘體

依家砌機係咪等埋intel十代先好d? Amd好似無講幾時出 唔想等咁耐求解答

B550一出, 可以兼顧曬

求幫手

z490配10代u
9代要揀z390
建議你等月尾10代

Amd年尾有排等，一係直接買3000系

1 x AMD Athlon™ 3000G with Radeon™ Vega 3 Graphics
價錢：$459

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$440

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$270

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$295

總計: $3,601

巴打可唔可以幫手睇下 普通文書打下低配置game
budget 3500-4000

1. X570 + 37x，升級空間大
2. 等10代
怕你砌完九代會唔甘心

cpu等月尾ryzen 3100
底板要轉b450, h310係intel用
ram最好買夠16gb
走hdd轉隻ssd

其實想問好耐，香港係咪冇代理入Toshiba N300 HDD
要揀只可以揀MG04 ? Ps想買4TB

想問一問各位師兄,我自己新整咗條list,預算6500-7000左右
少打機,LOL一般畫質ok,有時會剪1080P既片同文書,以下既野有冇伏
麻煩各位師兄幫下眼
AMD Ryzen™ 5 3600
ASUS PRIME A320I-K
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (X2)
Samsung 970 PRO Series 512GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4(希望保留)
ASUS Dual GeForce® GTX 1650 OC Edition 4GB GDDR5
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

Z490 itx
Giga 定asus 好

你諗下你係咪真係有需要使成千蚊落隻512GB嘅SSD度
裝Windows嘅話970 Evo Plus甚至落多級嘅A2000已經夠做

Msi

matx箱配itx底板=伏

佢要剪片

EVO Plus唔夠咩

Evo plus 夠啦
筆值咁少，用970 pro，仲要係500gb

最近想換粒9400f頂到下年轉會

依家老母板係ASUS B150M-A
想問下我洗唔洗去update bios個d先run到？
定直接放落去就得？
thx

要換板

唔該晒上面幾位師兄,ssd換次一級,請問仲有冇野要執一執
有位師兄提:matx箱配itx底板=伏,唔知應該點改好
麻煩各位師兄幫手

AMD Ryzen™ 5 3600
ASUS PRIME A320I-K
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (X2)
Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
ASUS Dual GeForce® GTX 1650 OC Edition 4GB GDDR5
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

板轉b450m

法奧有個3600+b450m tuf+ram嘅combo

仲出450m

有乜問題

岩岩問左話個cooler 冇貨, 換邊隻比較好?

如果最近想砌部新機係咪應該等B550
預計用3600

U12s

呢隻?

想問下我呢條list有冇問題？
gpu暫時係1060，遲吓有空閒錢應該上2060s 或以上
風扇我唔知啱唔啱位，同想要靜d嘅

[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB

[砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Kingston

Antec NX Series NX650 650W

Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX

Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan * 3

支援4系咩

Yes

用550w就夠
Fan轉arctic p12

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,150

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$50

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,597

打機(LOL, DBD , MON HUNT)睇片睇YOUTUBE用
請問咁砌有冇問題

Ssd轉a2000/970evo plus

順便想問埋 m.2係咪會跟埋散熱唔洗自己額外買

唔跟

咁我加返個先 見人講m. 2 好似好熱

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,966

塊板咪有

650w咁多

塊板冇跟

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,016

有多唔知用落邊度求撚其揀咗隻牛

想請問一下
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition

呢隻掂唔掂
因為睇個excel 其他M-ATX款都唔太岩心

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

3 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$213

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,218

想問有冇大問題

賣原裝行貨未開封
ASUS ROG Thor 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular
1800$$

TG:@browndusthk

想問下呢部好唔好

GF75
I7-10750h
16GB DDR4
512GB PCle NVMe
GTX-1650 4GB

[HK] 電腦賣物交易所 [$] (15)

[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價格：$2,899

WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價格：$395

[砌機優惠]Samsung 860 EVO Series 500GB MZ-76E500BW SATA 3
價格：$585

Gigabyte Radeon™️ RX 5700 8GB GDDR6
價格：$2,799

FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價格：$499

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價格：$399

Corsair Hydro Series™️ H100i PRO RGB Liquid CPU Cooler
價格：$950

[砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價格：$309

總計：$8,915

有冇師兄比下意見

呢排work from home多
決定砌翻部野 順便打埋機

上面師兄大部分GPU都用2060
有冇師兄比較下
AMD RX5700 同GeForce 2060呢

9k list? 個水冷可以慳番了 用嚟上張2060Super好過
唔熟電腦用AMD顯示卡同玩自己冇分別

我都揀緊2060 super/5700xt
唔急其實等rtx3000系列好似好啲

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,831

Sor copy錯link

CPU 散熱用邊隻好
U12?

另外呢隻機箱好唔好
因為都想跟出部8000幾

9k就咁
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,963

CPU 散熱,貓頭鷹唔會抵玩
但
u12s又勁又安靜
u12a就好撚安靜

用黎執相剪片煲劇，唔多點打機
升唔升X570好，有d over budget咁

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,139

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,524

點解唔抵玩

師兄可唔可以講多少少點解AMD卡唔岩唔熟電腦人玩?
事關好多外國Youtuber都話5700XT抵玩

P.S. 見到樓上師兄介紹 12S 又換左個散熱

A卡 個driver玩死人

淨係講散熱能力 我覺得U12S係唔抵玩
利申用緊黑化版U12S
實力差唔多既有thermalright 果堆as120 ax120 ak120
但係平一大截
差唔多價位仲有無限五同虎徹 比多少少仲有雙塔風魔2
貴在NF-F12 6年保養 全速都唔怕嘈
同埋屎色信仰

要剪片就升x570

貓頭鷹係勁係安靜

850W牛
Thermaltake 定antec好

Super Flower

呢排睇緊機箱 P600s, Evolv X, Lancool II大家點睇
散熱黎講應該係P600s> Lancool II> Evolv X?

argb 版

011 d都ok

個樣我覺得麻麻地

P600s啦

機箱睇唔到火牛
faroll Leadex3 得argb版買
唔諗依個Thermaltake定antec好

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Corsair RM Series™ RM650 — 650W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$879

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,650

巴打們
9000$內 打機LIST
咁樣好唔好?
要用WIFI連

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,003

原本都打算係P600s 但睇耐左覺得佢正面有小小”奪奪”地咁所以先睇左另外兩隻箱

但P600s係散熱同靜音上都做得好好

be quiet base 500dx
都幾抵玩

唔該巴打，仲有呢我見加好少上到5600xt
點睇？

點解成萬蚊都要用c10

你又岩，咁用Phanteks

用 a卡
你會用到想死
過路人

睇完幾位師兄建議,最後張list如下
預算6500最盡係未咁,因為依幾日要,所以唔等其他了
AMD Ryzen 5 3600
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 (X2)
Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
ASUS Dual GeForceR GTX 1650 OC Edition 4GB GDDR5
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,465

咁樣抵啲
如果想保留970evo plus都得,冇問題

想砌部ITX睇片聽歌用
箱已經買左Chopin
同埋想整黑蘋果黎用...
即係唔洗諗AMD

如果用i3-8100/9100同ASRock B365M-ITX/ac
呢個組合應該無咩問題？

部舊機差唔多8年前,想換部新機,有D脫節
主要都係上下網,手機模擬器2-3開掛下機
得閒冇野做就想玩下三國total war 之類既game (中階唔LAG就得)
自學剪片,有需要先再update過個部機
土地問題,仲用緊8年前既20" 16:9既LED MON,唔太清楚個MON影響大唔大
追左幾個post,搵左D差唔多心水既list,暫時budget 6K ,+/- 1K

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Antec Performance P7 Silent ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,736

定轉
[砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Gaming OC 6GB GDDR5

邊樣性價比會高D? 唔該晒咁多位巴打先

新手jj插熔岩 9k list 想打lol同r6 同pubg 開144hz 中高
咁砌要唔要加番個散熱
同埋想換個嗰mon
MSI Optix MAG241CP 24" 144Hz 1ms Curved Gaming Monito ok?
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,956

非常之唔推薦c10

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB價錢：$2,8991 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5價錢：$5991 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280價錢：$5901 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6價錢：$2,0391 x Antec NX Series NX550 550W價錢：$3991 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX價錢：$4591 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $7,065https://www.faroll.com/customize#MjA1MSwyNTQyLDI3NDQsMjg1NSwzMTkwLDMyMzg

7k用盡佢

pubg呢個spec要較到中畫質先行到144
同埋個箱盡量唔好揀啲有光碟機位嘅，其他都冇咩問題

定我等埋十代粒u 會比較好

未出答你唔到，但係3300x都係一個非常好嘅選擇

唔該巴打
想問張display card 1650同1660相差遠唔遠?
到時真係剪片玩熟左,可能直接再upgrade去下一階

gaming效能差成50%
上到1660 super就差68%

好,唔該晒

之前法奧冇貨d 板
又有齊貨
好驚有屎

黃金早2日爆屎渠

法x
x570 elite 有貨

幾年前砌文書機 最近插兩個 1080p mons睇片經常hang機及lag機。可以點upgrade? 電腦白痴加窮撚唔想買過部 ，只求兩個mons同時播片播youtube高清 ，唔會lag...

我唔係買x570

我係
1650s
b450m

之前4月開始一直冇貨
今日問又有齊貨
撞正早2日黃金爆屎渠
所以好撚驚有屎

唔夠ram ?

堅唔識 請問係咪加多條8gb ram就ok? 定加graphics card 或換cpu? 唔該巴打

最後一部PC退役已經係10年前既事
最近想砌返部黎打機
50% Gaming, 40%睇戲, 10%文書
做左幾日research, 砌左呢條LIST想比巴打過目下, 畢直上限15K
價錢係響格價網搵個中位價黎擺入去, 確定左條LIST就會落去慢慢格價

CPU: Intel Core i7-9700F
$2,500

MotherBoard: ASUS TUF Z390-Plus Gaming (Wi-Fi) (Wifi 底版is a must)
$1,650

Display Card: Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8G
$6,120

RAM: Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Black (CMK16GX4M2E3200C16)
$780

PSU: Cooler Master MWE Bronze 650
$500

SSD: Kingston M.2 SA2000M8/500G 500GB NVMe
$600

Case: Cooler Master Silencio S600 TG
$680

CPU Cooler: Cooler Master Hyper 212 RGB Black Edition (如果搵到冇RGB既純黑靜音就會揀佢, 但周圍睇都好似唔見香港有)
$300

Total: $13,130

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 700W 80Plus Gold
價錢：$679

1 x Cooler Master Silenico S600 Tempered Glass ATX
價錢：$685

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

總計: $13,192

播youtube時開埋個工作管理員望下

睇下GPU encode/decode 個usage 係幾多

intel十代就出 同埋建議買ryzen

新手一問 budget 6500左右 打開fps game 想嚟緊有得繼續升級顯示卡 想睇吓呢個list 點 唔該曬

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x Corsair CV Series™ CV650 650W
價錢：$489

1 x Cooler Master MasterBox MB320L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Antec Spark 120 RGB Fan — Single Pack
價錢：$99

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,700

同問

sn550我用黎裝game仲有600GB好浪費
BT是但啦
我都係用二手HDD黎BT

又係你青山走犯
等到咪等囉
我用緊B450都想換B550

唔該晒巴打

我1tb 裝game都唔夠

留位比2077
無心機打機
得MONSTER HUNTER WORLD
RESIDENT EVIL 3
The Witcher 3 Wild Hunt
Borderlands 3
決勝時刻 現代戰爭

就MHW會開下...

好的，我轉Ryzen, 跟返上面個巴打條list 咁砌

想做足research 先買丫嘛

似足幾個月前既我
研究一個月先砌到部機

買cpu+mb+ram combo啦

500g 點夠用，換u12s不如唔好換

b550一出預咗周圍無貨同貴啦（可能掂到$1000）無io需求根本唔需要上

好似呢塊咁 就咁睇落咪有3條m.2 但又唔係行全速 一般人都係行一條m.2 有多pcie需求一早上咗trx40/x570啦 其實好多新嘢喺b550都用唔著（你咪當56k就夠） 由其係上啲中階u 3500x/3600 上3300x/3100分分鐘板仲貴過u依家b450個價都算靚啊 唔計tuf pro

係出面啲唔識嘢嘅打手瘋狂吹奏要等b550話說嗰隻佩恩六道死撚咗去邊？終於無糧出唔做打手失業？

b550都出master玩高階
我買x570好過

唔該曬 但都吾係太明 可唔可以講得詳細啲？

個個都話想等 唔知做乜

target b450咪可以等下，有筆直x570就直接買啦

我呢幾年用既notebook 都係用唔盡500gb
如果加到1TB, 咁我應該500+500定就咁1TB 好
我自己覺得500+500分開會穩陣d

等
寂寞到夜深

幫你改好d ，570你都用唔著架喇，買靚ram，水冷好過

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Cooler Master Silenico S600 Tempered Glass ATX
價錢：$685

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,765

之剪on99無睇清楚 matx 板買左atx機箱
用咗個零用頂唔順想換番細matx機箱
依家用梗275r
Budget 500蚊 要網面 機頂裝到兩把風扇
ps15 size 好fit 但想有個蓋遮埋psu
求推介

NR400

如果配3300x 有冇邊塊b450板推薦

有冇再細啲

最平嗰塊咪算囉 要靚啲咪mortar max aorus elite matx嗰啲

但b450 行唔到zen3?

新手想問下 用緊helios 300 2019 model
想係second m.22 slot 加隻ssd 裝game用
sn550 500gb vs intel 660p 500 gb 你地會recommend 加邊隻

b550 唔support zen+
可以訓到zen3 出

yes

sn550

新電源板

戇鳩 你咪繼續慢慢等
打住機等你

想問下點解會recommend 加sn550

660p 1800mb
sn550 2400MB/s

ok thx

唔該巴打，但我睇spec 見呢塊底版好似冇wifi
如果要wifi 有冇其他建議？

Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
分類： 主機板
價格：$980

ac

幾可有人係ax router

我用緊Nighthawk M1
咁我應該揀b450 定係學另一位巴打咁另外買一張lan card?

AC 完全夠做

想問下呢list 如果想玩下好似隻狼咁既game
追求畫質但求要順 夠唔夠玩
因為宜家想砌機 啲人話最好RYZEN7 同20系列顯示卡

唔該晒兩位

另外想問一問
我應該拎住條list 落實體舖格價再自己砌
定係響#1講個幾間online shop 買再比佢地砌埋
驚會比人呃比二手貨我

唔追求畫質....打錯左

底板用緊tuf b365m-plus gaming,
機箱用緊AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)

請問如果想係機箱頂裝2個RGB風扇, 有冇邊隻推介下?
筆直 $300-400 , 唔該哂

1 x Thermaltake Pure Plus 12 LED RGB 水冷排風扇TT Premium頂級版 (三顆包裝)
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $450

唔該曬

其實nvme Gen4有冇得向下兼容？
如果得嘅話想買條gen4 用住先等zen3先砌

CPU: AMD R5 2600
M/B: MSI X370 GAMING PRO CARBON
RAM:G.SKILL Trident Z RGB 16GB 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3200
PSU: ANTEC EDG 550W
DISPLAY: SAPPHIRE NITRO+ RADEON RX 570 4GB
CASE: FD MESHIFY C

想換底板(B450)
應該換邊塊好?

冇特別要求咪mortar

張display配mATX板得唔得?

得呀

睇少左你本身係atx箱
咁b450 tomahawk啦，一樣的

msi好咩?我塊底板用左年半就收左皮

b450 呢兩塊算最好喇
asus 完全唔值
giga 有待觀察

點收皮法先
三大廠都一定會有人用兩用就壞
係睇下售後點處理

Tomahawk 普通定MAX?

用一陣重開機,冇畫面

max ，而家應該唔會買到冇max

識砌梗係落腦場格價，唯一缺點係要抬返屋企

有

想問下asus或者msi嘅b450有邊塊有argb頭
淨係見到asrock 同gigabyte板有

strix-e
strix-i

新手Budget 5-6千 打下LOL 上下網 唔會玩大作
請問咁砌有冇問題

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x MSI MAG B365M Mortar Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x MSI GeForce GTX 1650 SUPER™ VENTUS XS OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,467

貴到可以買x570

strix-e真係唔抵買
strix-i算係買得過

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,996

Thanks巴打 想問下amd係咪好過intel

係

新手Budget 8-9千 打下LOL MON HUNT 上下網 玩下大作
請問咁砌有冇問題
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,986

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,976

Thanks

唔去保養睇下咩事

newegg買

咁你下次買asrock
我用4年都無壞

部pc用左幾日發現有個問題
關左機之後如果撳個keyboard同個mouse會著D RGB
試過如果依個時候開機嘅話個keybpard無左反應.要重新拮過落主機先用得返
想問下係咩事

部機成日sleep左之後隔一陣就著返明明咩都冇開，sleep多幾次都係咁
點樣睇邊d apps係背後行緊wake up部機

係咪入左ｓｌｅｅｐ ｍｏｄｅ

我係開始果度撳關機同我部主機D燈都無著

落腦場格價散買再自己砌又安全又平

b365無wifi嫁

點解燒咗十幾分鐘機都仲係拔咗劍
啲散熱膏基本上係液態咁滯都仲係痴住
好彩針腳冇事

之前見人教路話著住部機嚟拆

咪玩

再請教大家
9900k
1080ti
Rmx1000
Gigabyte Elite (電壓會忽然跌到0.6v)max 1.2v
之前cpu超到5.0，有時打機就會reboot
而家行auto就會忽然hang隻game
大約係咩問題？

elite 唔係平版黎咩

係
之前睇過張圖好似都support到小超 9900k..

9k list 主要係打機 1080p 144hz
一定要用有wifi嘅板
唔知咁砌好唔好

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$970

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti Gaming X 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Corsair RM Series™ RM650 — 650W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$879

總計: $8,906

有ATX機箱
會另外再買3700x 原廠散熱

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$980

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$970

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,057

感覺隻sx6000 炒炒地，想問下有咩方法將d資料同埋個OS移落隻新m.2到。因為塊板得一個m.2位。

data 唔多就掉哂上google drive

如果一定要WIFI 邊條LIST 好啲?1萬內

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$980

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$970

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S300 Tempered Glass ATX - Snow Edition
價錢：$499

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,951

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,549

ax200 performance 好好多

即係下面條LIST?
主要打下機 係咪去得
想問埋隻散熱好唔好?

u12s夠了

想問下2060要用到650W既牛架咩
我仲買左550W

550夠用呀

部電腦成日突然藍mon, 有時連入window 果時都會藍mon.

最初以為全老母板問題，買過塊二手老母板個情況好少少。藍mon無出現得咁快。

試過解除安裝4月個垃圾都無用。之後重安過window都係一樣藍mon。

用緊
asus p8b75 v
xeon e3 1230 v2
adata su800

想問砌機list

1. Budget $25000內
2. 主要用途︰繪圖，3D軟件 rendering，剪片，偶而打機
3. 個人需求︰想有水冷，一體水is ok，唔會開放式
4. Mon會換21:9 or 32:9，may be 曲mon
5. 機箱想細，因為位置不多，避免用大機箱

起手用faroll list

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C14 RGB — TITANIUM
價錢：$3,398

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
價錢：$599

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

3 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$555

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,397

請各位大佬comment / 提議下有咩改隨便點評下
upgrade強化 / downgrade慳錢都無所謂

Budget 7k左右
唔計SSD HDD mon

執相, Netflix, 上網, 唔打機
唔超頻, 唔太需要RGB

Dual Mon 2k + 1080p

見人話B450呢張散熱最好
但部機想要wifi
所以加左張wifi 卡

Display 卡想揀 gtx1660 super
唔知邊張好

RAM 想要32GB
初步揀左kingston

AMD 3600 需唔需要換過把風扇?
見好多人都話好熱

NR400 跟前後風扇各一
洗唔洗前面加多把?

有aio就唔洗買風扇，有直筆梗係上neo

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-32GTZNC
價錢：$2,250

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
價錢：$599

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $20,344

又係我
我係bios果度將ErP開左之後,個keyboard同mouse關左機之後終於唔再著
但係依家到左開機之後個keyboard無反應
求救

你有ssd既話就自己cut左佢

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$152

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,133

好辣手喎

痴撚線著住部機點拆

燒完機果刻即拆都唔係唔得嘅
而家CPU落到idle起碼幾分鐘先會熱到熄機

不過咁玩我怕你成個散熱hi落老母板

2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C14 RGB — TITANIUM
價錢：$3,398
換成
1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-32GTZNC
價錢：$2,250

有無咩原因？

差2個cl使用上冇咩感受上分別
跑分先有

其實唔難
訓平部機，拆定風扇同埋螺絲，入bios等佢慢慢升溫，然後就可以慢慢擰個cooler出嚟，擰完熄機，搞掂

G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14Q-32GTZNB
分類： 記憶體
價格：$3,920
neo 都有3600c14

Ram來講 論質素好 一般係咪揀G.Skill 唔揀ADATA

g.skil 算最好，adata 冇錢先用

10k budget, 主力vba, python﹐麻煩大家比下意見﹐謝謝

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x HP EX920 512GB M.2 PCIe 3.0 x4 NVMe 3D TLC NAND
價錢：$615

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

2 x Cooler Master MasterFan MF120R RGB 120mm Case Fan
價錢：$216

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,502

[UPDATE]

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14Q-32GTZNB
價錢：$3,920

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
價錢：$599

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,114

有無野再改
例如upgrade GPU / 細機箱

牛其實可以用冇rgb版，因為唔會睇到，不過你都應該唔會care果100

上2x16好D

25k 上到3950x

將D錢放落去GPU會唔會好D

整張ti囉

不過佢個用途食CPU核心數多

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x Gigabyte DESIGNARE Memory 64GB (2x32GB) 3200MHz C16
價錢：$2,399

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 11GB GDDR6
價錢：$9,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,083

咁又唔使64GB ram

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 Ti GAMING OC 11GB GDDR6
價錢：$9,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,604

G.SKILL 2*16GB 好過 4*8GB ？
有無suggestions

上2x16 可以保留可以再加ram既可能性

咁樣點睇？

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 2080 Ti XTREME WATERFORCE 11GB GDDR6
價錢：$11,499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $26,304

張display card其實應該點揀
見張張都差唔多

同埋如果ram 唔撚adata 咩model 好

btw 本身有SSD

lpx 囉貴少少
卡買最平既雙風扇就ok

落呢張 你選擇果張一體式水冷卡
Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 Ti XTREME 11GB GDDR6

用家提出 想水冷 + 細機箱
用你呢張我知係風冷 平D 有無其他優點

NZXT Z73 轉NZXT X73
平唔少,性能一樣

你要睇返2個水冷排有冇位置裝？

其實如果想玩4k 60fps 開盡係咪一定要2080ti? 2080 super做唔做到..

一就係轉asus

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,689

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $26,694

係咪為左 慳位 + 高性能 而換ASUS呢張？

asus果張本身比你選擇果張靚 有budget就上

特指用料同埋體質挑選

咁有無窄D既機箱推介？

有土地問題請上itx

想問打機睇戲用intel定amd好

唔好意思咩係ipx
google 唔到

張顯示卡隊到出前面裝唔到風扇
有冇2cm厚既120mm風扇

corsair lpx 系列

nf a12x15

原來我打錯 i
唔怪得搵唔到

想砌一部Linux server, budget 3000
打算用and razer 5 3600
8 - 16gb ram
240 sata ssd
想問有咩specs 推介， 唔需要mon同埋顯示卡, 個budget會唔會太低

ti都唔係隻隻game得

弱弱一問 想睇機箱實物 係咪都係黃金 地牢多？

thx

點睇CORSAIR ONE
CORSAIR ONE i165

Intel Core i9 9900k 3.6Ghz Processor
NVIDIA RTX 2080 Ti 11GB GDDR6
32GB DDR4-2666 RAM
2TB HDD + 960GB SSD
10/100/1000 LAN + WiFi 5 WLAN
Windows 10 Pro

不了
自己砌唔好

自己砌NZXT H1

想問下大家
Motherboard
ASRock X570 Pro4 ATX
VS
Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX

GPU
ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6 (風冷)
VS
Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 2080 Ti XTREME WATERFORCE 11GB GDDR6 (水冷)

asrock不了

mb 請不考慮asrock pro 4
用giga master / asus x570e

budget ~6000左右
平時玩開MHW LOL之類
因為想有啲RGB 所以用呢條ram
想問呢個list 有冇問題 唔該晒

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x MSI B450M PRO-M2 MAX Micro-ATX
價錢：$630

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x Crucial P1 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$565

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,058

thanks, 我會用返gigabyte先
剩低 2080 ti oc, gigabyte水冷 VS ASUS風冷 令我兩難

rog o11g 公認最勁，唔洗諗了
ps 唔好拎kingpin出黎

無水冷 靠風 唔怕熱咩

機箱做好風道就解決到

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,842

3100抵玩
依塊板有rgb頭,之後你可以自己+rgb

想問法奧話1-3日送到果個係點計??

例如星期一俾左錢係咪星期四先送到??

3900x上x63 280mm aio都ok

唔該晒你

啲u你自己超下就好勁了
超完打機會勁過3600

想問下AS120係香港買有冇保?

買行貨實有㗎

想砌amd itx
大家覺得asrock x570 phantom gaming itx/tb3
好唔好
amd 主機板嘅tb3好似得佢先有
但係唔支援amd散熱
有冇散熱推薦
case係Lian Li Tu150

Asrock x570 itx 你要tb3就得佢了
散熱可以用u12a
Case轉a1 plus好啲

a1 plus點解好過佢
我之前有諗過a1 plus

入風好啲
A1 plus下面一定裝到2把12 fan
Tu150 如果你用2.5卡 ，下面有機面裝唔到fan

想問有乜Matx case 細過30*30*30
而牛仲可以用到Atx size

依條list多1k budget under 10k 又可以點改？

想買套機做home server 行unraid
玩plex, 4k transcoding, nextcloud, vm Ubuntu , 唔打機 , 大約4bay + 1隻ssd
最好mini itx,應該用igpu 唔使獨顯

（pccw 1000m)
Budget 唔連hhd 5500-6000 求指教

老爺notebook 近排熱到仆街閒閒地都90度，岩岩諗住幫部notebook 換散熱膏，點知散熱銅管有粒螺絲扭極都扭唔到出嚟，好似滑左牙,有咩辦法可以扭佢出嚟？

想請教下

6700k
z170 Tuf
Corsair 8GBx4
rm1000x
Zotea 1080TI
插DP 1.2
開左ausu auto tune

張顯示卡 唔定時會黑mon 但仲有聲 跟住風扇會full load
要重新開機先可以再用唔知幾耐又會黎料

因為呢個問題
火牛由750換做1000w
底板 gaming換做tuf
顯示卡拎去維修左4次
個mon維修左1次
但問題依舊 想問到底係咩問題？

試過插第2張卡 1070 或者唔用顯示卡係一切正常

留意asrock果塊板既散熱器support

Best ITX Ryzen Motherboards - B450-I vs. X570-I Strix

I7-8700 cpu
經常打緊機個陣100%
是咪正常？

冇u12a
係唔係一定用唔到u12a？

你真要tb3?

係
其實呢塊mb有咩唔好
你好似唔推薦

顯示卡係evga 2070 super xc ultra
請問裝唔裝到

上aio易搞D

咩係aio
其實我係未砌過機
今次第一次

一體水
用風冷就係果個pch heatsink頂住

你個張Width: 2.75 Slots
有啲難度

呢部機我會hall同屋企拎嚟拎去
水冷會唔會有機會整穿

AORUS Elite 唔係都可以超到9900k上5?

純打機5k budget係咪等3300x最好

咁我轉a1 plus

個vrm 散熱有機會卡 散熱器
而且塊板得一個m.2

3100
自己超勁過3300x

差幾錢？

屌，用緊sf750
要點check

入link

呢條片都係a1 plua + asrock x570i
自己衡量下係咪砌得掂

A1箱可以放55mm卡
2.75 slots ~55-59mm

3100 800蚊到
3300好似1000到

咁畀多兩舊水算 同3600比都慳咗條ram

但係Amazon個Q&A 又話可以裝到

咁請問tu150得唔得

你唔會超就用33
會超就31

未超過，但係33都可以超唔係咩

Tu150一定放得入張卡
只係下面+唔到fan, 1.5cm就唔知了

33好難超
31容易超好多

【腦場掃地僧 ㊙️】速報 !!
=============================
睇完 AMD Ryzen 3 3100 / 3300X 評測，好多客落嚟問粒 CPU 幾錢、幾時有，上次被人投訴太早公佈要 Del Post，今次唔會啦，貧僧剛收到 AMD 香港代理 Xander 消息， Ryzen 3 3100 明天腦場開賣，賣街價 HK$799，3300X 就仲未有貨要再等喎。

▪️Intel Core i3-9100F -HK$565
▪️AMD Ryzen 3 3100 - HK$799 📌
▪️AMD Ryzen 3 3300X - 未到貨
▪️AMD Ryzen 5 3500X - HK$1,099
▪️Intel Core i5-9400F - HK$1,169
==============================

我再睇睇唔該你

3500X 不了

ok
另外我想問下面嘅風扇係入風定出風

入

JJ插沙求Comment，想知有冇問題 筆直7千，都係法奧買

AMD Ryzen™ 5 3600
$1,560

MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
$730

Kingston HyperX Predator RGB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16
$1,100

Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$629

Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
$2,139

Antec NX Series NX550 550W
$399

Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
$425

結賬總額：$7,062

會打機?

會呀 點解BYE????

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$749

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,940

會打機就用3100
想用3600 就要cut 卡了

因為相同筆直Upgrade張卡好過upgrade粒U?
3100同3600 個分別係價錢?
同埋 我見你ram同火牛果d轉左平d 係咪分別都不大
介唔介意tg教教小弟

會打機放多啲筆值落卡到,收益會大啲
tt ram 抵玩啲, 同樣都係c16性能一樣

antec nx550 係銅牌
fsp RAIDER II 550係銀牌

3100 4c 8t
3600 6c 12t
3600多核會勁唔少
打機都有少少分別,但如果你會超3100,打機會勁過/等於3600

如果Ryen3 3100 唔超頻既話其實玩LOL，CSGO果d都玩到嫁係咪?
價錢同3600差好遠

3a都玩到 csgo一定冇問題

筆直40k 打機睇戲用 求Comment
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x MSI MEG X570 GODLIKE E-ATX
價錢：$5,850

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW32GX4M2C3200C16
價錢：$1,570

1 x Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5
價錢：$545

1 x [砌機優惠]Samsung 860 EVO Series 500GB MZ-76E500BW SATA 3
價錢：$585

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Corsair AXi Series™ AX1200i 1200W Digital Fully-Modular
價錢：$2,899

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $33,477

遲吓唔會再升cpu嘅話就換塊b450/等b550啦
會玩PCIe 4.0就等b550/照買x570
唔玩又急住砌就b450/x570啦 睇自己budget 做人
俾著我可能會砌b450 /等550 之後慳多六七舊水升張display 做2060s

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x Gigabyte X570 AORUS XTREME E-ATX
價錢：$5,199

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

2 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$6,398

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Corsair AXi Series™ AX1200i 1200W Digital Fully-Modular
價錢：$2,899

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

6 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$426

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $39,870

我E條玩野信仰list都好似好過你喎
係d ssd少咗d姐，你可以參考下

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Formula X570 ATX
價錢：$3,970

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18Q-64GTZN
價錢：$3,420

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x ASUS ROG Thor 850W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,620

1 x ASUS ROG Strix Helios RGB Tempered Glass E-ATX Case
價錢：$2,199

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $34,647

好唔該晒Ching

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$980

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$970

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,076

如果唔需要用到wifi應該可以平多少少

唔該晒

實際budget幾多？😅😅😅

40k樓下

法奧呢排送貨時間準唔準 我有d急用

最好打去吹下

咩事

打機睇戲 用40k

你淨係玩lol/cs go嘅話 3100+1650都得了
比着我可能會揀3600
因為多兩核遲啲再升display會冇咁易有bottleneck

人哋有錢有咩問題

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x Gigabyte X570 AORUS XTREME E-ATX
價錢：$5,199

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZNC
價錢：$3,620

1 x Intel 660p Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,770

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Super Flower Leadex II Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,489

1 x Fractal Design Define 7 E-ATX Case - Black
價錢：$1,198

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x Noctua NF-A14 industrial PPC3000 IP52 PWM
價錢：$225

總計: $40,017

660p

咁3300X都可以超

裝Game用

3萬3

3300x上4.5都難
3100 1.45v 上到4.6

有冇巴打幫幫手

有冇reference
佢咁大隻X字放後面我無諗過佢上唔到4.5

BTW
有冇人玩過呢隻?

2 ccx同4 ccx係超頻有分別,而且積熱冇咁勁

如果係我 我會用33k整list 7k搞分體水 分體水建議去正都搞

3300X唔係行1CCX咩?

打錯係
3100 2ccx
3300 1ccx 同3600以上一樣設計
所以oc都係一樣咁灰燼

新手打機，用緊2K144hz mon，請問呢個LIST夠唔夠用？
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,849

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,517

2k144 要上2080s以上

我睇耶穌唔係咁講喎

[UPDATE]

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $27,174

有咩改進

冇go go

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,275

9000左右打機LIST 有冇地方可以改進

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,215

- RAM OK唔OK
- Harddisk用東芝呢隻有無咩 CMR/SMR 問題

大佬，機箱有冇邊個推介，cooler master個MB311L冇貨

想問下個U12S有咁多款 分別係邊 我見高度都一樣

hdd :
Ram : ok

micro atx 要rgb得依啲
1 x Corsair Crystal Series 280X RGB Tempered Glass Micro-ATX Case — White
價錢：$1,299

1 x AeroCool Bolt RGB Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Antec NX Series NX400 Tempered Glass ARGB Gaming ATX Case
價錢：$379

唔岩可以轉itx a1 plus

分唔同平台
黑道靚啲,+勁少少少少

咁我照GO先

Not Found

加返"l"係尾就去到
咁睇 應該 HD, RAM, 都OK
剩低CASE

個CASE用呢隻"Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black" OK？
其實我係直抄faroll $20000個隻 求其揀 不知好唔好

可以啊,幾好

1 x AMD Ryzen™ 5 3600價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,977

我跟巴打呢條list落完單
但我用舊ram開唔到機，個moon無反應
試過用返落舊機係開到，想問點算好
條ram係ddr4-2133

條線係咪插display

條hdmi插咗顯示卡定底板

岩岩用macrium reflect clone hdd 個 os drive 去 sdd,
點知clone 到一半顯示話fail 左，
有冇其他免費clone software可以推介吓？

插咗喺呢個頭 我見係得呢個位插

2020仲有人衰依樣野

插依到先得

新ssd 一開始初始化揀 mbr 有冇問題？

唔該晒巴打 換咗hdmi線就得咗
太多年無掂過電腦，原始人玩火咁

新手砌機求評，Budget : $11000樓下

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

(唔知揀邊個)
1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699
1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZRX
價錢：$950

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX CASE
價錢：$788

1 x Scythe SCKTT-2000 KOTETSU Mark II 虎徹貳 CPU Cooler
價錢：$349

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,578

1906批次
用左1年,未有事

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZN
價錢：$1,010

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX CASE
價錢：$788

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,935

其實D機箱係點揀
例如Be Quiet咁
正常用ATX版，都有500, 500DX, 600等等幾個，又pure又Silent又dark幾款
大佬們知唔知佢地有咩唔同？

用緊tu150話你知
張卡夠厚嘅話個底係唔需要裝風扇

Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6G

ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER AMP 6GB GDDR6

MSI GEFORCE GTX1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6

三張揀邊張好?

都未計超到粒3100追到3300x係要額外買散熱，唔明吹奏3100係咩心態

48mm 或以下應該ok 的
我呢張係msi 2060s ventus，42mm
兩把風扇下面都墊左幾mm 既避震膠，一樣夠位

揀你鍾意嘅外表

我張strix 2080s唔裝風扇都好涼
係啲薄卡先驚抽唔夠風要加風扇

想問下DUAL MONITOR 支架
500~1000內有冇推薦 定貴D穩陣D ?
主F127QP 副C27G1
IKEA一般組裝檯

想請問一下ram嘅問題
由於最近不斷出現bsod問題，所以run咗memtest，發現有勁多Errors，想直接換ram
而家用緊MSI B150M Night Elf mobo，想請問係咪要揀返DDR4 2400MHz，定係會有更好嘅選擇呢?
用緊Team Group TLGD416G2400HC14DC01 DDR4 16GB
Thank you!

【問題】酷碼 ML240R 水冷漏水

又一單

打算試呢隻Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
體驗下北歐血統

一體水唔會咁易漏的

但係A1 plus 落aio好似淨係落得120排會唔會散唔到啲熱變相煲水？
如果係咁不如簡簡單單整隻u12s 仲好

A1 plus 落塔散最好

台仔好撚鍾意用姑媽

貪平

睇完一輪上網又搵一輪
我預算5k，平時都係睇劇上網文書工作
有時手痕會用黎打下機，禁下禁下就去到6K

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$675

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$540

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Samsung 860 EVO Series 500GB MZ-76E500BW SATA 3
價錢：$585

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1650 SUPER™ 4GB GDDR6
價錢：$1,699

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,986

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,026

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX
價錢：$565

1 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB
價錢：$670

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,070

想問兩隻火牛揀邊隻好
1. Cougar VTE Series 500W 80 Plus Bronze
2. Corsair CV Series™ CV450 450W

FSP Raider II

如果唔太識電腦係咪跟住法奧個推薦list買就冇死？

Ryzen 3300x 同3600 會點揀？
好似3600跑分唔係快3300x好多但貴一截

做乜咁多人吹3100?
唔加多3舊水上3500x?

求推薦

多口一問，其實同價位antec zen gold 550w 已經係gold級，點解仲係揀fsp隻silver?

喜好問題
我信FSP 多過Antec

吹奏得3100純粹係想玩oc

Z490賣緊未公司返咗好多板msi

Z490 cost 92 usd

揀最平 或者 揀張個樣最靚仔既

下置電源風扇係咪應該向下唔好同顯示卡搶風？

不嬲都係風扇向底

7 x 24咁行邊隻MB 好D? (FOR I5 9400)

一開二cable

純打機3300x好啲
有工作需要就3600會平衡啲

真

3500x不了
3300x就幾好

睇返spec 3300x 係好好J

打開側板
買隻座地風扇
直吹入去

性價比一定3300x

出左價錢未？999？

想跟巴打學野請教下
3600 因為6c12t 多工會效率好過3300x?
唔係好識純打機點解3300x

3300x打機性能=3600

筆直7500左右
剪片文書為主 有時做下web crawling
打機方面都想玩到下d game 例如三國total war 嗰類
另外因為機箱係放枱底角落頭 洗唔洗話加個散熱/風扇？
機箱揀呢個純粹見到評價幾好 有其他散熱/防塵既非玻璃機箱都可以
求巴打們指點一下 麻煩哂

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,849

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,343

有啲game 3300x係好過3600

所以只打機3300x夠了

預budget 6000左右 希望巴打們幫下眼
1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASUS PRIME B450M-A Micro-ATX
價錢：$599

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x GALAX GeForce GTX 1660 1 Click OC 6GB GDDR5
價錢：$1,790

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,926

定應該u轉3100 display上2060

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,995

新高登

因為一般打機睇clock，工作需要例如畫圖之類嘅software就睇core數量。3300x base clock 4 cores 3.8GHz，3600 6 cores 3.6GHz

簡單d嚟講就係打機貴精不貴多，工作需求就相反。不過都有例外，只不過大部分情況下係咁。

黃金有架
有間舖好多塔散同風扇賣，入面有pwm一開二

唔計打機其實adobe既software都有唔錯既performance. photoshop/lightroom呢d

好似939

黃金商場遍地黃金水貨

真黃金

水行貨

邊間

黃金水

黃金成個迷宮咁好難形容，總之就comdex附近

地庫陽明

正都丫，新高登都有1開5 fans hub $35

想問下而家係咪冇1150既底板賣？

屌你正呀喂快D出埋550睇下咩價
推跌埋450個價就正

中央田個網仲見到一塊
Asus 華碩 H81M-K H81 MATX LGA1150 2*DDR3 Graphic by CPU
或者去隔離買賣POST問下?

暫時決定咁,大家有冇咩意見
唔計HDD 49XX 我估SYNOLOGY 920+ 加埋4G RAM 都要呢個價
日後仲可以加多隻HDD,同一條16G RAM
Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400
Intel
$1,720
1

Gigabyte B360N WIFI Mini-ITX
Gigabyte
$829
$799
1

[砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
ADATA
$600
$470
1

Toshiba Enterprise Series MG06ACA800E 8TB 7200rpm 3.5
Toshiba
$3,720
3

Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Kingston
$699
$629
1

FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
FSP
$549
1

Fractal Design Node 304 Mini-ITX — White
Fractal Design
$698
1

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
$80
1

結賬總額：$8,665

Super Flower LEADER GOLD III

大概幾錢到

想問吓如果我塊底板gigabyte ga-b250m-d3h，support socket LGA1151

咁我理論上係咪都可以upgrade 上intel 9th cpu i3-9100/i5-9400 (末代LGA 1151 socket)

唔記得，唔算貴

最近上咗9900k，用緊nzxt x62就黎頂唔順
睇緊x73 z73同rog ryujin 360

x73同z73係咪就剩係差個diaplay分別?
x73性能同rog係咪差唔多？係嘅話我應該會揀rog
樣型d
thank you

性價比嚟講 gta+hackintosh 下面呢個list 得唔得

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$470

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$585

1 x ASRock Phantom Gaming X Radeon RX570 8GB GDDR5 OC(缺貨)
價錢：$1,299

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,377

咁挽得唔得
Ps 砌機新手

Support for 7th and 6th generation Intel® Core™ i7 processors/ Intel® Core™ i5 processors/Intel® Core™ i3 processors/ Intel® Pentium® processors/Intel® Celeron® processors in the LGA1151 package

最多7代

挽你老母

Intel

X73勁啲啲

反而喺x73勁過z73
z73貴成千喎

X73=z73
性能一樣

邪都冇就扶手梯底果間

屌，真喺差個lcd mon
咁差dd 我應該揀rog ，樣型好多

唔係ROG板就揀返Z73，Ryujin 對非ROG MB會有好多Bug

上網睇完一輪話unraid intel相容性高過amd少少

Intel點都等賣10代啦

我係z390，不過諗諗下買返x73算，想平幾百用黎買風扇
想換埋箱lian li pc-o11

等十代 九代會唔會平d?

10代I 5勁唔少
9代只買99k

買咗SCYTHE 虎徹MARK2 用係R5 3600, 待機40-50度(最低都41度),
想問下係咪散熱膏落得太多, 我裝果時中間唧一點加4角都唧一點

香港天氣熱
唔開冷氣既話用塔散待機係40度左右

比你攪到又想等
但應該貴唔少吧？

應該貴少少
但中低級板未出

板要大約幾時

on9一問，單睇cpu係咪
3400g勁過3300x
3200g勁過3100 ?

唔知
只係知道20號可以買到10900k+z490

3100都屌打3400G
3000系apu係zen+ 12nm嚟

K板係唔係晒電d同熱d?
我7x24 所以唔想買k

岩岩調轉
3300x勁過3400g
3100勁過3200g

K版可超頻

K係可以超頻
你買f囉

一直都以為愈新愈勁

無錯呀
3100同3300X係岩岩新出
要怪就怪AMD改名改到咁

我要integrates gpu要買無英文字母

RAM方面，其實點解大家會揀 16GB * 2而唔係 8G * 4？

例如揀 C16
1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC

唔揀 C14
1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14Q-32GTZNB

個C值重唔重要？慳ram位重要D？

16*2

C14勁好多

咁唔係

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (4 x 8GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14Q-32GTZNB

好過

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC

咩？

唔可以直接對比
單條16 好難上c14

因為他朝有日如果你要加Ram而你得4個DIMM位
你就要賣晒4條再買過

32GB 重要加RAM?
當我唔會再加 咁點先

如果你肯定唔再加, cooling又唔會頂ram
咁理論上4條C14 8gb會快過2條C16 16gb
的確而家d game 16gb係夠用, 過兩年就難講

Thanks

岩岩畀我發覺底版只支援雙通道RAM技術 無講有4通道
係咪姐係4 * 8無著數，用返16 * 2就得 ?

咁我係咪揀 G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-32GTZR 最好 ？
(原本打算用 G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC)

咩U咩板?

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

[待改]
1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $27,174

以我理解3200 C14超上3600係快過3600 C16 stock
加埋AMD可較infinity fabric
BTW我講緊既快D只係講緊2nano second左右既分別, 你feel到既話你贏
所以比我揀就揀個樣鐘意價錢合理保養方便既牌子

咁雙通道 board 係咪 無需追求 4條ram
我想了解呢個Point先

無4 channel呢樣野
底板一般都係1234四條槽, 13 一pair 24一pair咁做dual channel

睇測試， x62 同x72 冇乜分別，可能只係一兩度分別

x62點會頂唔到
黑人問號
用緊

求各位大佬check下，本人唔太識電腦嘢
我玩planet zoo, planet coaster個時，
一開園放啲人入嚟，宜家部電腦就會隔一陣lag一下...

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF Z390-PLUS GAMING ATX
價錢：$1,399

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW16GX4M2C3200C16
價錢：$950

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x ASUS ROG Strix 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$980

1 x ASUS ROG Strix Helios RGB Tempered Glass E-ATX Case
價錢：$2,199

1 x ASUS ROG Ryuo 240 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,557

買咗z390e 請問m2 nvme應該裝喺上面m.2_1定下面m.2_2 slot?

上

你開到機咁恐怖

唔係呀，list啲嘢我未買架...
有錯請賜教

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,689

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black
價錢：$749

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ OC EVO Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG Strix 650W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$880

1 x ASUS ROG Strix Helios RGB Tempered Glass E-ATX Case
價錢：$2,199

1 x ASUS ROG Ryuo 240 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,646

要信仰
最好俾多少少

收到，感謝更正

明白

我最新既list，大家睇下係咪finalized得？

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X <= 強調多工
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C14 F4-3200C14D-32GTZR <= faroll/terminal無NEO揀，我揀RGB，唔知有無問題，又似乎係Samsung-die，3200 C14似乎風評都好
價錢：$2,490

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 <= 聽講係呢個價位最好SSD？
價錢：$1,640

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6 <= 各位大佬都叫我揀呢隻 唔揀Gigabyte一體水冷 係咪已經係ASUS風冷最top版本？再上好似係加幾千變水冷
價錢：$12,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White <=大家睇下係咪岩
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler <= 我唔使Z版了
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $27,894

如果大家都agree 我遲D就去faroll落單

想問下香港係咪好少Crucial的RAM買?
有

Crucial真心少

go go go

救撚命
砌左部新機 裝完WINDOW BIOS讀唔到隻NVME
情況係 裝之前讀到 裝完都讀到 裝完DRIVE重開又讀唔到
有時讀到有時讀唔到
CSM有開到
有冇人知咩事
底板:ASUS TUF B450M-PRO GAMING
SSD:ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
圖:

其實你用x570可以試下用gen4 ssd，因為三叔evo plus個價都唔平，夠你上gen4

例如呢個？
[砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB

其他大佬點睇？使唔使用Gen4?

sor講錯係x52
有時full load 十幾二十分鐘長期90度左右我怕會燒左粒u嘛

Gen4你可以再等下先上
而家個技術唔係幾得好L熱

重吉下
擦下金手指
唔得就rma啦

PO多次
筆直7500左右
剪片文書為主 有時做下web crawling
打機方面都想玩到下d game 例如三國total war 嗰類
另外因為機箱係放枱底角落頭 洗唔洗話加個散熱/風扇？
機箱揀呢個純粹見到評價幾好 有其他散熱/防塵既非玻璃機箱都可以
有無巴打們指點一下 麻煩哂

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,849

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,343

求救
換完機箱後bios讀唔到條nvme 但係我將條nvme裝落我另一部機到 又讀到條nvme boot 到
然後我將另一部機條nvme裝落我到bios都讀到 但唯獨係我自己塊板就讀唔到我條nvme
換機箱前都boot到 但換完就唔得
有冇巴打知發生咩事

巴打搞唔搞到？我都岀左事

我都係撞彩咁撞 時得時唔得 岩岩禁下仔nvme 再開得左

你係bios一時顯示到條nvme 一時就無？

咁唔改SSD了

唯一係RAM G.SKILL RGB VS NEO 我唔太確定差別有幾大

SX6000 Lite早排先有巴打講出事, 之後印象中悠二都出黎講話唔好出呢隻

1500蚊u 用2500蚊板

u12s 開冷氣~35度 唔開~40

咁我應該點揀好？真心唔識...

咁樣砌好唔底 ，唔用asus 效能可以多好多

！原來係咁，咁有冇咩板推薦？請賜教

16K砌到咁
8K效能

14K 砌到3700X+ 2080S喇

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Fractal Design Define C Tempered Glass ATX CASE
價錢：$788

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,279

仇人list

各位巴打你好
最近想換下啲配件
依家既配置係
CPU:R5 1600
記憶體: 8Gx2 DDR4-2133
板:MSI B350M MORTAR
GPU:GTX 1060 6GB
牛:550W
SSD:256GB

如果想係遊戲FPS方面得到提升 應該係邊到落手比較好?

筆直有4000$

2070s $3899

ram 2133

先唔該巴打

如果筆直方面有啲彈性(可以去到4500)
有無其他推薦?
因為唔打算超頻

換u ram

賣左張1060佢
就有錢買埋3300

計錯數，當你賣埋u加卡點都有1k幾，就可以買2070s+3600

粒ram原來係3200MHz
如果我想換gpu唔換cpu會唔會比較好啲

Thx巴打

冇做功課真係會覺得cpu名既數字愈大就愈勁

fx-9590

乜而家2080s $5600就有
幾個月前買gigabyte要$6100

本身ITX機箱想轉大機箱 motherboard係咪唔洗換？

唔洗

點解咁講嘅？

有隻舊game 行擺係G driver ssd會炒
擺C driver ssd又冇事
點解會咁

X63 Cooler thickness: 30mm + 26mm

Max GPU support: 315mm with front fans(25mm)

Galax 2080 super Length: 285/295 mm

315 - 30 - 1= 284mm

我就唔信放得入

舊game 有機會要c drive
唔好問點解

反正都係俾油耳砌 出咗事砌唔落咪賴油耳囉

悠二會叫你換件
之後又屌悠二想換件呃水魚

搞一輸發覺信錯連登仔

刁民丁借機推post話悠二黑店

飛馬會出手幫佢上埋水
皆大歡喜

點會隊唔落雙風呀

即刻買齊嚟試下 邊個錯就跳樓

4tb HD 買邊隻好
WD 又話同支那紫光有關係
死雞, TOSHIBA 又話唔好
同埋HD 去正都中央田買係咪平過油耳

Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
$869

Seagate SkyHawk Surveillance ST4000VX007 4TB 5900rpm 3.5
$820

WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
$928

驚就轉隻275R

數都計埋畀你睇

迫少少啫唔覺既，金屬有少少彈性一人讓0.5mm 囉

新手無知一問,點解而家見啲人用AMD CPU都唔用AMD display既?正常AMD display配返AMD CPU唔係會好啲?定係因為AMD display既質素仲係差一段?

我仲以為你要全rog信仰

driver問題
唔想做工程師就唔好用a卡

其實最好就係嘅，不過我就真係唔知 點樣平衡先算係ching你哋講嘅抵玩
好彩問吓你哋，唔係我實比人劏到一頸血
多謝你哋先！

一係性能一係牌子 你要全rog既就預左洗左多幾千

了解。真係敗家之眼

留名先，部電腦尋日突然收皮
12000Buget 砌部機黎打機剪片有冇好既Display card介紹
今晚番屋企砌個List 俾巴打參考下

要不要window?

我係諗緊Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER
G卡幾好用 用左7年，其他卡冇用過，聽講A卡打機麻麻個兼容性

有D電腦問題想問下
我個WIN10係以前由WIN7免費升既
Win10 save係隻SSD(sata1)到
最近想砌部新機換哂底板 又用m.2 ssd
係咪好簡單咁開新機時把SSD(sata1)D資料
轉哂去m.2 ssd度就搞掂
定有其他野要搞??

Patriot Viper Steel DDR4-3600 32GB x4 評測

Hynix MJR Die

師兄認真定搞笑？

好認真
好耐冇砌過機
只係記得之前新機開畫面就係磁碟分割到處理就搞掂

14k得3600+2060真係俾人笑，notebook 都唔洗呢個價

屌之前部電腦係咁BSOD，然後自己換咗ram就無事，好有成功感，仲清埋塵
但原來舊ram可以RMA，而我扔撚咗。。。

ram 多數保一世

我琴日去咗中央田買，即係我keep住張單同埋個盒就可以有壞攞去代理換？

係，有d仆街代理一定要計盒

keep盒真係好撚戇鳩，樣樣嘢都要keep邊撚度有位

$8000筆直呢個list gta+hackintosh 點睇

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte B360N WIFI Mini-ITX
價錢：$799

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$470

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,836

做乜呢排咁多人話砌hackintoch
係咪因為台灣爛鐵佬條片

求list 唔打機 主要睇片 YouTube 多開網頁夠順
$3000-4000
要240gb ssd 1tb hd 藍牙 散熱夠靜

咁又冇喎🤔 純粹試過laptop番5到轉頭

各位850w 牛有冇咩性價比之選推介

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,850

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,360

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Antec DP501 ARGB Tempered Glass ATX
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterLiquid ML240R RGB
價錢：$738

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,454

巴打覺得點

建議你用360冷排同埋唔好用coolermaster

人地畢直萬2你就覆個萬6 list 仲要係CM水冷

唔係呀巴打我自己黎
可加可減機制 新手唔多識學習緊，毒j打機想靚D
係間中接下剪片動畫黎做，諗住砌好D

新手求救有錯請屌
360冷排，水冷唔係會比較好咩？
1 x Cooler Master MasterLiquid ML240R RGB
係米得過型字

Cooler Master真係不了

你個可加可減都差幾遠

唔該巴打，換換先

240唔夠壓3900x
coolermaster成日漏水，咁樣講會唔會易明啲

禁下禁下就變左咁，D錢咁就冇左

感謝巴打，學到嘢

5你老母

如果360水冷嘅話corsair h150i pro xt 或者 nzxt kraken x72啦，兩者差唔多，睇你鐘意邊個嘅樣。

正想問有冇咩好推介

我自己上網睇
Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium

SilverStone PF360 ARGB CPU Liquid Cooler

DeepCool CASTLE 360EX WHITE GAMER STORM CPU LIQUID COOLER

Corsair h150i pro xt
不過對硬件認識唔多，所以睇緊有咩分別

budget唔夠就無謂上平價水冷
個價錢平過其他水冷一大截 真係免費都唔敢用
講散熱仲要打輸比塔散

super flower

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

2 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$1,598

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,893

平時用嚟打lol 睇片
想知有冇嘢可以改

1 x Intel®️ Core™️ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce RTX™️ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

總計: $6,626

r5 3600+b450m+8gb x2 ram
display card 揀藍寶石nitro+ 5700xt定係msi 2060 super gaming x
兩張卡用antec ne550 金牌夠唔夠推

夠力
2060S SURE

我都鐘意Patriot個樣, 加埋之前Tomshardware都推, 可惜香港入得少

利申: 非RGB派

giga 都有non-rgb ram

1. 9400F幫人清貨尾
一係等10100, 一係用3100/等3300X
2. 1條16行唔到Dual channel, 用兩條8好D
3. 你隻牛150長, 個箱最多用145, 你要砌ITX就睇下尺寸先

3 放得入
利申公司用緊

我想問下Faroll依家唔係check齊晒貨
先會叫你比錢㗎咩？
點解我比完錢之後先通知我話冇貨

呢到有無巴打用過INNO3D既DISPLAY?
見到有人放2手2080 SUPER 有少少興趣想扑
但未用過呢隻牌子 台灣都得好少呢隻牌子既REVIEW

煙佬

鬼佬個邊講一半半機會廢卡

煙佬二手最少平同級500
你話呢

定都係繼續死頂等年底出新卡為止好

等喇

巴打條list 係點

4tb HD
2 隻 4tb WD Blue (唔知CMR 定SMR) 行Raid 1
1 隻 4tb Ultrastar

你會點選擇

點解大家都好推崇seasonic代工既牛
但seasonic自己出既牛就好似冇乜人理咁?

seasonic 自己出個d, 多數係高價牛, 好少人會用到
低階牛又得銅牌, 競爭力唔夠貼牌

利申: 鳩up

有冇人知Super Flower Bronze King ECO 500W呢隻牛係咪全日系電容

見佢$369好似唔錯

seasonic好貴
但seasonic代工係信仰

感謝巴打，我研究下先

換左個4K 60hz moon
但張顯示卡係970唔support 睇片
諗住只換顯示卡就算
唔會打機，只要夠推睇Netflix同youtube就夠
應該換邊張好
唔想太貴，千中就得

宜家部機如下（抄cpuz，唔知道會唔會比少關鍵資料）
intel i5-4460 3.2GHz
asus B85M-G
8 GB DDR3
Gigabyte GTX 970
最重要既牛點睇

1650super乜都夠掛

其他人都係建議呢張，好抵玩？
咁有無話買邊個牌子好？
其他野唔使郁？

一分錢一分貨

你齋睇片嘅話夠做啦
你隻火牛推得郁970嘅話就推到1650Super㗎啦
你覺得有需要上16GB Ram嘅話咪去新高登執返條二手8GB DDR3

邊個牌子嘅話……Zotac/Giga Windforce/MSI Ventus邊隻平就揀邊隻 有雙風扇就得

因為1650S唔洗外插6pin, 咁就唔洗點睇隻牛夠唔夠力推
但4K睇片我就唔清楚了

有無黃店推介

咁底板仲整果個位有咩用

法x

插內顯

12000budget，玩到17000

最後因為價錢問題轉做咁
1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,360

1 x WD Black™ SN750 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,480

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Antec DP501 ARGB Tempered Glass ATX
價錢：$399

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,086

240aio唔係幾夠壓要轉280
用3900請轉X570 pro wifi以上
牛唔洗咁大
We black 唔係幾抵轉

其實WD Black個散熱幾靚(自己覺得)

我見個牛個性價比幾好
一直都諗緊.240.280.360衰窮，吊
570差個wifi差好遠？定係一定要上pro？新手唔識，感謝巴打

正都

pro以上既vrm先頂到3900x
散熱起碼280,同240差好遠
tt牛係抵玩,但你2060s+3900 650w夠推了

wd 個ek散熱真心靚
但wd既信仰

比你揀揀邊個牌子?
Samsung 981A HP EX950 ADATA 8200?

一定係***
8200唔好買，轉左大陸野，之後有唔少人炒粉

想請問一下大家最近我部電腦會不定時會lag一下,不論係睇Netflix,打機,正常上網都會,但佢每次都係定2,3秒就正常返,而且發生頻率唔高,大概一日會發生兩三次左右
最近換左SN550隻SSD同加左隻機箱風扇(12V)唔知關唔關事,不過隻機箱風扇就好得意,佢插落底板到推唔到要轉插火牛先推到

ADATA 6000又出事8200又出事
BTW PNY點睇?

明白聽日去中央田格下價，Pro好似差一千？
280都好，本身有錢張Display都想2080衰窮，感覺2060，1080Mon都夠做唔上4K

你買2000蚊以上既x570就得了

Pny唔係好出名

片入面講，數字上elite vrm比pro更好，只不過係熱少少

個A數勁少少
Elite 50A
Pro 40A
散熱廢啲

唔係extreme overclocking，完全冇需要理會呢啲分別
冇需要浪費錢買用唔著嘅嘢

筆直7500左右
剪片文書為主
想問下機箱/火牛有無更好選擇
想要個功能性為先既機箱
防塵散熱同埋唔洗玻璃
求巴打 指點迷津

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,849

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,343

p82買風扇送機箱，抵到喊

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,504

1650s夠用了

如果細個D就好

即係我用番現家隻570 elite就Okay？係熱D？
因為頭先有巴打叫我轉280aio
諗住轉
NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler， 1199
or
Corsair Hydro Series™ H115i PRO RGB 280mm Liquid CPU Cooler，1050

砌機新手
6000budget 平時gta+文書

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,884

求ching們俾俾意見

明白哂 唔該哂

雖然少入黎但都知道呢間野真係有黃金

你係咪好鍾意rgb

如果佢最近減價 啲野一定有金
佢爆嗰個位平時係唔係display keyboard?

今日買咗對Ram
平人地三十蚊

平時debug勁唔勁？ 運氣好唔好？
好運又debug勁 散熱好就5700xt
想低溫正正常常就2060super

有冇聞下啲ram?

俾巴打發現左，我係對Rgb有愛

唔好意思各位巴打
頭先唔小心拎部機出黎抹塵
正常我想插返條電源線個陣
我唔記得熄左個電源制先插
插左落去之後聽到有啲聲
跟住搞掂曬所有野之後發現開唔到機
想問下會唔會係火牛個邊壞左

有陣屎味
打機打到攰可以拆對Ram嚟索吓
諗起都正

仲試緊
但係兩條ram用咗近一年先開始炒既可能性會係幾高
而家拎走左一條就好似唔點見藍畫面

就算無熄制先插正常都唔會大影響
你會唔會係未插返實D野

Xigmatek HYDRA M 650W Full Modular ATX Power Supply 點睇？
400蚊有650W全模組好似好伏
但係我又唔係好揾到邊到伏

今時今日睇片洗唔洗vga定係onboard夠做

要搵有內顯嘅u

依家真係好小打機, 有D想碟埋心水 是但update 下部 14年砌落部pc算數

請問 散熱膚 去邊間買, 買邊款

google 下散熱膏排行
之後黃金睇下岩價咪買

唔該巴打轉頭試下重新插過啲野先

主要for打機
budget around $6000
想問下巴打們呢個list有無野改
求各位指教

1 x Intel Core i5-9400F
$1190

1 x ASUS Prime B365M-A
$599

1 x ASUS NV RTX2060 Strix Gaming Advanced 6GB GDDR6 (or ASUS NV RTX2060 TUF Gaming 6GB GDDR6 ??)
$2999 vs $2699

2 x Kingston ValueRAM 8GB (1 x 8GB) DDR4-2666(KCP426NS8/8)
$540

1 x Kingston SSDNow A400 240GB M.2 2280 SSD (SA400M8/240G)(SATA MODE)
$280

FSP Raider II 550-Watt Power Supply ATX 80PLUS Silver 5 Yrs Warranty
$499

想要個功能性為先既機箱（防塵散熱同埋唔洗玻璃）

暫時total：$6107 or $5870
萬分感激

仲用sata ssd
轉a2000 500gb

SSD一問

Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Samsung 970 PRO 1TB M.2 NVME

分別係點 我見差幾舊水

TLC同MLC顆粒嘅分別

EVO Plus夠一般人用，唔值得上PRO

點睇 PLextor M9PG Plus M.2

差幾舊我會上pro